求c++高手解答

#include <iostream>
using namespace std;

void bubblesort(int* arr, int len)
{
for (int i = 0; i < len - 1; i++)
{
for (int j = 0; j < len - i - 1; j++)
{
if (arr[j] > arr[j + 1])
{
int temp = arr[j];
arr[j] = arr[j + 1];
arr[j + 1] = temp;
}
}
}
}

void printArray(int* arr, int len)
{
for (int i = 0; i < len ; i++)
{
cout << arr[i] << endl;
}
}

int main() {

int arr[10] = { 4,3,6,9,1,2,10,8,7,5 };

int len = sizeof(arr) / sizeof(arr[0]);

bubblesort(arr, len);

printArray(arr, len);

system("pause");

return 0;
}

點解send個arr首地址上去 bubblesort function 到之後可以直接用arr[] 入面d數？？

不如試下用程式碼function

#include <iostream>using namespace std;void bubblesort(int* arr, int len){for (int i = 0; i < len - 1; i++){for (int j = 0; j < len - i - 1; j++){if (arr[j] > arr[j + 1]){int temp = arr[j];arr[j] = arr[j + 1];arr[j + 1] = temp;}}}}void printArray(int* arr, int len){for (int i = 0; i < len ; i++){cout << arr[i] << endl;}}int main() {int arr[10] = { 4,3,6,9,1,2,10,8,7,5 };int len = sizeof(arr) / sizeof(arr[0]);bubblesort(arr, len);printArray(arr, len);system("pause");return 0;}

感謝巴打

C 語言入門 #010 - Pointer and Array (廣東話, Cantonese) [簡單黎講 C++]

array 同 pointer 其實概念一樣，你可以當 array 係用 pointer implement 嘅，只係 compiler 有時會知你個 array 有幾大
但好多時都唔知架，你知個 array variable 而且另外 store 長度同你直接知到 0-th element address 加長度有咩唔同？